英研UGL案 是否屬管轄範圍 梁振英發聲明 保留追究林卓廷

英研UGL案 是否屬管轄範圍
梁振英發聲明 保留追究林卓廷

港聞

梁振英（左圖）發聲明指林卓廷（右圖）言論罔顧事實，林稱會繼續追究事件。

【本報訊】早前到英國舉報梁振英UGL涉貪的民主黨議員林卓廷，透露收到英國執法部門回覆，稱已就投訴展開工作，現正研究有關案件是否屬英國司法管轄範圍，林卓廷認為梁作為英國上巿公司戴德梁行董事，接受UGL 400萬英鎊達成交易做法，已違反

林卓廷昨於立法會見傳媒，他說前日收到英國打擊犯罪調查局（National Crime Agency）書面回覆，信中指已知悉他已與Bribery and Corruption Intelligence unit（BCIU）見面，該局已指示人員檢視相關資料，研究案件是否屬英國司法管轄範圍，待完成有關工作，就會回覆林下一步行動。

斥罔顧事實指控虛假

林卓廷認為英國當局非常重視梁涉貪案，稍後會提交進一步資料，希望能盡快展開調查，又重申今次到英國舉報梁振英，是質疑梁作為英國上巿公司戴德梁行董事時，接受UGL 400萬英鎊達成交易的做法，已違反英國反貪法例，認為英國執法機構應作出全面調查，維護巿場秩序、小股東及債權人權益。

林卓廷向傳媒發表上述言論後，梁振英即透過律師行發聲明，指梁振英與UGL簽署離職協議時，並非戴德梁行董事，又指梁於2011年簽訂的協議，純粹是UGL與梁簽訂的不競爭協議，批評林罔顧事實，作出虛假指控，保留一切法律追究權利。

林：牛頭唔搭馬嘴

林卓廷亦立即反駁梁振英聲明，形容是「牛頭唔搭馬嘴」，質疑梁與UGL簽訂協議時，他作為戴德梁行負責人，在未經過董事局全體董事和股東大會同意下，能否接受出手收購者提供的利益，「梁振英話保留法律追究權，我亦都保留我進一步刑事投訴梁振英的權利，包括去澳洲進一步投訴佢，可能涉及貪污案件」。

另外，多名建制派議員昨日在立法會口頭質詢時，質疑林卓廷早前聲稱引述廉署內部消息，明顯違反了《防止賄賂條例》。
林卓廷發言時回應稱，「我講嘅嘢一定係事實，可信性比某些人嘅博士學位更真確」，又指《防止賄賂條例》第30條容許在合理辯解下披露調查內容，當中包括涉及廉政專員的不當行為。

林卓廷發言時回應稱，「我講嘅嘢一定係事實，可信性比某些人嘅博士學位更真確」

冇人講

經crosscheck多個post，最新確信五毛名單臚列如下：

三色貓、法國佬巫斯義、極右派政治家、Coffee@、Gladiclus、newlife、JR、RedBaron = Epiphany、dewi、bbchu、D_Wade、Spurs_Leonard、十卜Ching、侵B、民國復興、群龍共舞、霍金轉身、優美開始、黑腸盧卡庫 = 國語好手、返六日唔撚易、追捕兩米黑鬼、吾系甘開心牙、社會主義者佛利民、小翁翁、毛澤東、晚媚

葛巴基博士